駐韓美軍A-10攻擊機 南韓上空誤投飛行武器

駐韓美軍一架A-10雷霆二式攻擊機（Thunderbolt II，暱稱疣豬）本月中旬進行演訓時，在江原道寧越郡上空意外投下一種非爆炸性飛行武器，消息近日才曝光，據悉，該武器至今尚未被尋回，但應不致構成重大影響。

綜合外媒報導，駐防於烏山空軍基地的美國空軍第51戰鬥機聯隊發言人德拉菲中尉（Laniel R. de LaFe）表示，一架美軍A-10攻擊機本月13日進行常規飛行訓練時，疏忽地釋放了非導向、非爆炸性的飛行武器。

事件發生後，美軍第51戰鬥機聯隊及南韓國軍成員聯手在相關地區搜尋失落武器，在連續3日搜尋未果後，雙方一致認定「考量到撞擊地點與地形，應不致有重大威脅」，搜尋任務宣告終止。

德拉菲中尉表示，有關當局正對事件進行安全調查，同時研議是否修改相關機制，以避免類似事件再次發生。

韓聯社:

之前係咪又係駐韓美軍炸死左個平民

美國愈來愈廢

美帝:唔埋堆呀拿屌你老母

跌左落山區搵都搵唔返

LAST WARNING

忍者飛彈？

再奶共誤投核彈架喇

係咪有刀片嗰種？

非導向喎，應該唔係血滴子飛彈